[台灣] 華航機師今晨6時啟動罷工

【本報訊】華航勞資談判破裂。機師工會華航分會宣佈，今日清晨6時開始罷工，預計有700名機師配合，目前正值春節高峯期，機師工會發動罷工，預計會造成旅客嚴重延誤。
華航發聲明稱無意讓步
桃園、松山及高雄機場升降的航班將受今次工業行動影響，今天香港來往桃園及高雄機場的航班分別有18班及8班。機師工會理事陳蓓蓓表示，目前已經發出罷工簡訊，並將會持續回收會員的證件，預計至少有700名華航機師配合工會罷工行動。

華航發言人劉朝洋表示，稍後將召開內部會議，討論應對方式；至於會影響多少航班，劉朝洋並無說明，僅表示要看調度後才能估計，預計明早會發對外新聞稿。據了解，華航在春節期間除原定正班機再加上加班機，每日約有近200班航班。

交通部昨晚也發聲明指，部長林佳龍已指示成立緊急應變中心，將持續努力盼促成勞資雙方對話溝通，不放棄任何機會。

機師工會昨天中午發佈新聞稿表示，雖然交通部出面協調，但華航仍然拒絕接受改善疲勞航班等訴求，機師工會迫於無奈，隨時準備發動罷工。華航昨晚發聲明，稱對於機師工會訴求仍毫不讓步，並以財務精算、法定勞務派遣方式一一反駁。

我有懷疑空姐幫肥人抹屎單野
係空姐刻意安排搏同情...
台灣人就係 like R 著數

果單唔係長榮咩?

二間公司黎喎

新年流流衝出黎柒

我中Ｌ左，而家搭CX

幾$買？
有冇得claim

番黎先算

你試下幫人抹屎囉

咩叫啓動罷工

又搞著旅客

搞唔到咁罷黎做咩？

咁咪自私
而且只會更加令人對你公司冇信心

屌 係呢單野當中睇台灣人留言 好多人話尻班空姐機師咁高人工都要罷工 阻人過完年返屋企 話大把工種仲辛苦 叫華航炒撚晒佢地 台灣人既奴性真係重撚過香港 香港人有恥笑既對象啦